\openleft%
\section{Vallée d'Eybes -- Bois de
  Bragouse}\label{sec:vallee.eybes.bois.bragouse}
\gpx{-w 7 C/vallee.eybes.bois.bragouse/vallee.eybes.bois.bragouse.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} L'espinette, Le Claux 15400 %
\paragraph{Accompagnants} Deux adultes (Amandine 33 et Isabelle 64
ans) %
\paragraph{Date} \horodatage{28}{12}{2020}{9}{9}
\FFRPcoteEffort{3}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1028m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Quelques précipitations neigeuses en début de
matinée avec une grosse éclaircie de \heure{10}{0} à \heure{15}{0}. %
\subparagraph{Vécue} Précipitations légères, ciel obstrué. %
\subparagraph{Température} \temperature{-2} %

\paragraph{Condition physique} Journée de repos la veille, chacune se
sent en condition pour effectuer cette randonnée conçue plus simple
que celle du \emph{Bois Mary} (voir \vref{sec:bois.mary}). %
\paragraph{Envie / Motivation} Amandine a hésité à venir et a
finalement décider de nous accompagner. Isabelle et moi sommes très
motivés.%
\paragraph{Alimentation initiale} Deux bols de céréales au lait de riz
et noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 980m -- 1223m %
\subparagraph{Cumulé positif} 279m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 285m %

\paragraph{Distance prévue} 12.8km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{7}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Pauses fréquentes pour faire des petites
collations afin d'éviter toute perte d'énergie. %
\paragraph{Évolution météorologique} Précipitations neigeuses toute la
journée avec des épisodes très forts, notamment dans le bois de
Bragouse. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Belle randonnée, mais il était des fois
difficile de trouver comment encourager Amandine. %
\paragraph{Erreurs commises} Avoir choisi un chemin plus court pour
redescendre que celui prévu, qui s'est avéré être trop compliqué avec
la quantité de neige et la fatigue du groupe. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1028m -- 1282m %
\subparagraph{Cumulé positif} 408m (période d'échantillonnage de 30s) % 
\subparagraph{Cumulé négatif} 428m %
\paragraph{Distance parcourue} 13.4km %
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{54}

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Chemin tracé par la \emph{musheuse} du \emph{NordicaTeam} de
  Lascourt dans le Bois de la Bragouse},
label={fig:vallee.eybes.bois.bragouse}]{C/vallee.eybes.bois.bragouse/vallee.eybes.bois.bragouse.1.jpg}%
